[召喚生物學家]複製人，同卵雙胞胎，兩者有乜分別??

無聊係到睇複製人嘅文章，有人話同卵雙胞胎其實係複製人
然後我就有疑惑
複製人嘅定義就係與被複製嘅人有相同嘅基因
而同卵雙胞胎又係有相同嘅基因

我想問兩者除咗生成方式唔同，仲有啲咩分別

如果用非胚胎既真人基因做複製藍本...
會唔會同用胚胎複製有唔同？
因為一個人成長、生存左咁多年佢某D基因會開左某D關左，改變左邊D基因係by default active，呢D變化會唔會帶左落個複製人度？

另外複製一個成年人 放胚胎入代母 個代母身體所提供既環境都會影響個胚胎既gene expression 同生母有分別

咁即係複製人與被複製嘅人嘅基因會有唔同?
咁嘅話複製人嘅定義咪只係得番生成方法果一part

如果講gene expression分別
就即係講緊雖然兩者有相同既基因
但係因為外在某d原因影響左個基因會唔會被顯示出黎
從而導致有相同基因但係外在並唔一樣既兩個個體

咁就返返去我一開始嘅疑惑
有相同基因但係外在並唔一樣嘅兩個個體
咁咪同同卵雙胞胎一樣
諗到頭都爆

唔同在 Twins既dna expression一齊比上一代既epigenetics影響 但係大家之間無直接影響

但係複製人就係比被複製果個人影響

epigenetics可以影響一個個體六七年命 甚至更長